其實，與口音無關 - 高慧然

其實，與口音無關 - 高慧然

廣告截圖

一個腕錶廣告，全城聚焦代言人口音，多個配音版在網絡流傳，已經成功引起話題，算不算是成功的廣告？

香港人對完美口音的追求，值得尊重。不過，香港人講英文有香港口音，正如日本人講英文有日本口音，新加坡人講英文有坡味，不算是甚麼問題。換個角度看，香港某個品牌，請了個法國人拍廣告，法國代言人說一口法語口音的廣東話，想必不會有人計較法國人說的廣東話不夠純正。有個法國小鮮肉，住在台灣，拍一些介紹台灣的視頻放上網絡，配一口法國口音的國語，在台灣吸引了過百萬粉絲，成了網紅。

在母語為英語的國家走走，不同國家、地區的人講的英語都有各自的口音，甚至連語言習慣都有所不同。澳洲人的英語就有很重的口音，而且有好幾種口音。有一天，來我家修理洗手間天花的師傅離開後一個多小時，我在露台無意中望見他跟樓下的管家仍站在停車場位置雞啄唔斷，想起他們有一模一樣的饒舌口音，可能是遇到同鄉了。

那個廣告震撼之處，不在於代言人的口音，而在於他浮誇生硬的表情、硬膠似裝模作樣的笑容，笑得虛張聲勢，笑得牽強空洞，笑得莫名其妙。一般情況下，笑容是能夠感染人，讓看的人感覺溫暖，從而會心微笑的。這個人的笑，不知怎的，令人渾身不舒服，甚至毛骨悚然。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
經典香港小菜 (蔣芸)

下一則
下一則
醜 類 (古德明)

高慧然睇過佢抱女笑喊gif應該會冇咁吒異